無笑容俾神秘顧客扣左30分

其實係我老豆，佢TST某商場做保安，依家連保安都要面對神秘顧客，仲俾個神秘顧客寫佢無笑容扣30分，依家要俾人調走。
香港服務業係賣笑？

唔通賣喊？

無計 你投訴佢 連份工都冇埋

東家唔打打西家 保安又唔係難搵

做保安都要笑容

笑就扣50分話唔嚴肅認真

驚閪
辭職唔做
下星期已經返緊新工啦

個神祕顧客9成9姓關，你老豆小心年尾比人炒

做保安驚乜？有手有腳識講野就請架啦，你話唔做佢驚過你啦

保安係做保安嘅工作，使鬼笑容咩
個神秘顧客同商場都忽忽地，要笑容嘅去CS同Concierge啦

保安使乜驚俾人炒
呢行勁缺人
就算你老豆屌埋個神秘顧客應該都無事

劉德華：今時今日……

都要睇做得舒唔舒服同地方近唔近

戇鳩商場，開名

咁中意作野

開名啦

係咪高級商場先

呢句說話累街坊

神秘顧客呢樣嘢真係勁on9

之前喺某琴行見過，有條友係咁問個店員一啲on9問題，仲要問成7,8分鐘阻住晒，初初個店員都好好禮貌，跟著終於頂唔順就爆 大大聲講：神秘顧客就走開啦，問埋晒啲白痴嘢阻住其他客人，依家成幾個客人等緊你啊！！上頭想炒咪炒囉搞咁多花臣做咩姐！！！跟手後面啲師奶仲幫手鬧條友

到而家個店員仲做緊

唔覺有問題
神秘顧客都係打工 有佢職責
你冇笑容唔通佢都係照報告 唔通要硬寫你有笑容?
第二 四圍都請保安
又要你有笑容又性果D你大可以唔做
講到尾就係人地人工高D
人地比高D人工就係要搵個識賣笑保安
你自己做唔到嘅 做返公屋保安根本唔會冇工做

我唔記得係咪電視劇定唔知邊度聽過
有個閪女人話自己做開神秘顧客
教D人點樣做野 諗起都得啖笑
拎住時薪50蚊做份垃圾就扮大袋

你都戇鳩
笑容同佢做唔做得野有咩關係？
唔通個神秘顧客睇佢老豆唔順眼又寫埋落去咩 弱智仔

海港中心

機械式笑容呀

保安洗撚好笑容咩 依家又唔係做customer device

神秘顧客咪又係打份工
啲評分標準咪又係個公司定

投訴之都

你老豆有冇唱番句
我笑容，早應已逝去，當初的衝天志.....

對住大陸人邊笑得出
唔閪口閪臉已經好好EQ

照你咁既邏輯，殺手都係打份工

cold call狗都係打份工
警察都係打份工
689/777都係打份工

服務業唔賣笑係賣咩?

認真嘅神秘顧客同公司最on9
有啲公司要錄音之餘，份report 仲要revise 幾百次 浪費大家時間 都係想要份靚仔啲嘅report姐 寫衰又要解釋
最好就係大家有共識 快快趣趣mark到後就做完個task 佢啦 大家開心

保安份工本身洗鬼笑容咩
同個神秘顧客捉醫生
着得唔夠性感有咩分別

搵食姐

好波！

佢哋好似有form填
其實根本好多時啲sales都會知條友係神秘顧客
個神秘顧客亦都知個sales發現到佢係
變咗其實只係兩條友喺度做戲

發夢嗰陣個朋友通常喺笑容同儀容嗰啲部份睇都唔睇就俾滿分
大家都係打份工 好嚟好去

俾咗個神秘笑容

喂 先生 你偷左野 請你企喺度唔好走呀 啜

咁神秘顧客冇咁傷天害理下話

有神秘顧客 通常都係西工
如果唔係多好多錢根本唔抵做

神秘顧客真係最撚濕鳩
之前番便利店 又係有個八婆走黎問
個兩款日本產品有咩分別
全撚部日文黎 我唔識答 求其話口味唔同
跟住係報告話我唔識推廣產品
搞到最後唔合格 成間鋪都冇得拎獎金
搞到自己成個罪人咁

有時啲商場要夾埋神秘顧客做鳩人係唔需要原因

我做神袐顧客從來唔會寫衰人

如果要影相就等目標冇睇手機/食飯先影

除非真係痴線到亂咁用粗口罵人我先寫表現普通

我覺得你打工時人打工，冇必要整死人

同香港既服務業其實算好好

個頭啲商廈要求好高
要賣笑賣禮貌

信和個d豬site?

You are well paid for it

唔well paid 有能力咪走

信和真係垃圾

神秘顧客要錄音，有份checklist跟住填

要怪唔係怪個神秘顧客話你無笑容

要怪係怪間公司將保安既要求訂到咁奇怪, 笑容都計入去

你係叻仔既
搵多啲$$唔洗你老豆做埋啲小丑工

政府用納稅人養果班持鎗保安仲會屌人老母呀
笑?

便利店都要sell野

慘過做sales

應該係比完錢臨尾叫你幾蚊買包糖果d

點止，仲要幫手開門，班冚家剷住戶對手殘廢嘅

痴撚線

犯法呀？
我想架？

大佬呀買野先叫顧客喎 同個保安買乜鳩

會唔會唔係商場某名店入面的保安呀

海港？

至少唔好黑口黑面先囉 話哂都服務行業

新年冇神秘顧客都識笑嫁啦

巴打你一定係寫衰人地老豆果個神秘顧客黎

尖沙咀啲商場 連洗廁所個呀姐都要同你打招呼，其實都幾白痴

你做得殺手
就預左要受殺人而得到嘅風險
你做人工高保安
就預左要笑
又想好似公屋保安咁Hea又想拎高級商場份糧
係咩邏輯？

Should be 'deduct'
Not deduce

你依家論點係神秘顧客睇佢老豆唔順眼而屈佢
但樓主一直都係話因為冇笑容比人投訴
佢有講係比人屈？ 討論一個問題前了解一下重點

笑容同做唔做得野冇關係？
公屋保安咁Hea又係保安
高級商場又係保安
人工都唔同 人地比多啲錢你就係要你賣笑
你又要唔笑 又要想拎人地份糧？

笑業定服務業

對人溝通有笑容 我覺得接受

一個人on99 都要笑 一陣又比人投訴

神秘顧客條件係買家開嘅
捉你唔夠性感姐係老闆提出左呢個要求
關人咩事

你味當人地就係想請一個保安加半個小醜
人工的確係有分別
你唔做大可以搵返公屋保安做
又想拎埋小醜份糧 又唔想做小醜
太貪心

屌做份低賤工搞咁多野

到底有冇逆神秘顧客去評估返佢地

講咁多 做神祕顧客點解唔可以好黎好去 捉到咁緊為乜

係咪之前要廁所清潔阿姐識答客人問路果間一個海港得一個既城呀

香港返工真係慘過狗
人工西又要ot
得閒果陣覆下啲緊要msg都俾人話
唔笑就俾人話黑面

不過老老豆豆 我覺得係人地唔鍾意你老豆多啲/ 想做佢
我其實唔係太機山信無笑容會俾人調走
調完會更加有笑容咩
你老豆係咪唔小心得罪人？

有時名店sales真係好仆街
狗眼看人低咁
望到你無帶撈/講廣東話 已經黑9你面 唔會想serve 你
對住蝗就笑到烚熟狗頭
最中意做呢類型神秘顧客然後係佢不知情情況下評分

番依份工前有冇講明佢地要求先

神秘 有幾神秘呀 睇過？

神秘顧客

幾時有神秘職員測試番的神秘顧客

保安變哂客服啦
又老又慢真係預你捉賊咩
梗係要識笑

扮病戴口罩係常識

要跟住填=/=你要寫咁負面
照你咁講 有流程要跟住做就無問題 黑驚打柒佔中既人都合理化？

呢D 19工唔做都罷啦

公司同marker都有責任啦 如果你係神秘人 見到保安都有一條要求係要笑容 而你又on99咁同間公司一齊on9照直填 仲唔係兩個都on99?

保安度度都請 驚西咩

奇聞, 唔係要保持閪面㗎咩

咁神秘顧客有冇笑

做過神秘顧客
反正佢都剩係得錄音唔會咁撚得閒check cctv睇下個情況
我份份report都寫鋪面整齊 員工有笑容 整體幾好
當然有d極端情況係個員工真係用閪態度講野
咁呢d無得搞 錄低哂音有哂證據
但整體黎講我都盡量寫到間鋪無問題

海港城？

識唔識嫁
所謂神秘顧客，就係負責懶有要求，鳩up大量奇怪準則當做獨到見解
唔係咁做唔到神秘顧客

即係好似唔鳩唔入得民建聯
唔狗唔做得腦細
唔閪唔做得高官
例子不勝枚舉
神秘顧客呢行就係要又閪又狗又鳩又奇怪
我係佢地就試下另外幾樣，好賺嘛

講真 保安冇笑容真係冇乜問題，但係零售個啲真心要。大佬我入鋪頭買野，問多兩句都唔耐煩，仲要寸過馬撚，真係乜心情都冇曬 我明啲工人工奀，有時又受啲西客氣，但我都唔係老奉俾你發洩嫁，將心比心啦

問下牛華囉

邊個神秘顧客咁唔識做
扣咁多分好麻煩report要寫多啲字

D神秘顧客會特登問埋Don9 問題引你發火

香港做前線服務業真係慘

聽人講海港城連洗手間都有神秘人

你問咩野先 有時見人問d on9野 真係抵比人寸
或者人地同一條問題一日已經答左幾百次
唔好話咩人工包埋之類 要你同一問題一日答幾百次 唔耐煩都好正常

Harbour shity 要廁所叔叔都要講你好！ 多謝曬！拜拜！

每次去廁所都好尷尬

但名店sales本身已經無低賤工作...點解仲會睇唔起人

臭閪工有錢請顧問工司
無錢加人工

我都係，好唔好意思

大家一齊做神秘顧客

你估新年咩 有笑容都五會比客讚咖啦

你on9? 家陣做神秘顧客犯法?同殺手比?
做唔到邊一點咪照寫 有唔岩? 你最多咪話間公司要求笑容呢一個規矩on9
但係公司要求你做既野 你做唔到/唔滿意咪辭職 搵另一間 咁簡單

唔知以為前線sales

係咪海港城保安？

好多年前做過一次
垃鳩圾
係咁改份野
In果陣又扮撚晒野

我唔明點解保安都算係服務業、要面對客人、咁點解可以覺得可以冇笑容？
個重點係咩情況下冇笑容先
如果有途人問保安問題、問路又好問咩又好、保安微笑答係基本禮貌吧？你西面叫人去問reception我係客都會投訴你

咁當然如果好地地企係到巡邏、同人無任何interaction唔笑我都覺ok
但其實有人行過 有眼神接觸 基本微笑點頭都好正常姐

唔知樓主老豆咩情況下冇笑客 如果係答人問題冇笑容 抵炒囉

保安唔同保鏢喎
保安有笑容點都好過冇啦下化

聽人講佢地計埋佣金可以30K 40k一個月 唔知真假

香港真係好撚病態

叫你阿爸炒佢牌，扣返佢50分

我有比神秘顧客問過野
因為知佢係神秘顧客所以笑晒口咁過去
答完一輪之後我主管就話比佢應對
之後出黎份成績表完全無寫過我

到數咪有囉 叫果個人講埋唔到數有幾多丫

神秘顧客正屎fut鬼
香港個幾間都係含家橙, 咩質保局個D, 渣旗老頂都係個D高學歷咩MBA衣冠禽獸, 整D19 standard出來玩9 D打工仔, 佢地就爽啦當打機又有$收又比人拜, 班含家橙神棍公司係學店, 專cap大機構staff training條水, 你D大機構報多D佢既課程比員工讀咪爆分年年中豬肉大獎, 人事部唔識做報少左, 比少左$咪比低分玩9你, 根本你地D人事部濕9 同佢個幾間神秘顧客班濕9 識得打哂瓏通, 利益輸送, 同D娛樂圈豬肉獎大賽根本一9樣, 同埋請神秘顧客車手位都係班濕9 D frd疊frd 親友疊親友 互相介紹, D 卜佳車手中波中馬心情好就寫好你, M到輸波輸馬就整9你, 個年低分既, 你地公司人事部班含家橙, 同D卜佳腦細咪借題發揮咩內部調整(炒人cut cost), 個年高分你地公司人事部班含家橙, 同D卜佳腦細咪認屎認屁領功巴7閉閉, 神秘顧客D高學歷咩MBA衣冠禽獸又可以扮頒獎大師認屎認屁上你地卜佳公司D咩9年刊, 接受咩9傳媒訪問威威, 連你條女個波大左都係佢功勞
食屎啦神秘顧客全部死全家!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

on9 做保安咋 唔係cs 賣咩笑？

保安唔係用黎服務客人，係為間商場做一個安全監測，笑容對佢地為商場安全有咩幫助

可以叫神秘顧客去澳牛測試下

保安係服務業？

做過神秘顧客, 唔係太過份我都唔會寫衰佢.

你寫信讚掦佢

清潔呀姐逢人都要講早晨你好嗰間商場

痴撚線公司

What 7 you say?

港資公司零舍鐘意做埋呢啲濕鳩嘢
寧願嘥錢請呢啲所謂顧問公司玩鳩自己啲伙計都唔益員工
搞埋啲乜乜柒柒神秘顧客考核呢樣考核嗰樣唔講以為份工俾咗幾多錢請人所以要保持員工水準

挑！最後發現原來搞親呢啲嘢嘅通常又係出得嗰萬零蚊請人嗰啲公司，cheap 到爆
最撚慘係聽過唔少人話原來有啲神秘顧客都係撈part time ，時薪幾草嘢嗰隻，唔專業之餘有啲仲俾人識穿埋
啲所謂"顧問費"原來攞嚟請茄哩啡
你話係咪戇鳩
港資老細啲錢真係易賺

唔知點解港資公司永冇外國嗰種"happy staff, happy customer"嘅概念，只識做啲嘥錢又無謂嘅嘢增添員工壓力，難怪冇乜港資可以喺歐美國家發到圍(亞洲區多奴隸所以都還可以嘅)
所以真係寧願乞食咬老綜都唔會打港資老細工

利申
做緊非港資公司
冇神秘乜乜system
考核員工永遠只有搵自己人internal audit
但次次audit前都大鑼大鼓講明邊日幾時做
各自交到功課大家開心

神秘顧客呢味野唔係香港獨有喎

之前做711，番工第一日啲野重未熟手，有個OL神秘顧客朝早入黎問野，重要係條龍長到痴線嗰陣入黎。

因為我training緊，我一定要跟住個同事做野，結我同另外一個收銀停晒手上工作唔收錢 跑去個OL度serve佢

隔離係地盤同寫字樓，10幾個地盤佬同白領一齊望過黎我地度 ， 神奇嘅竟然係冇人屌我地

我老母以為佢想要貼士

係有呀
但唔會濕鳩到連secure都玩埋一份囉
仲要考核埋啲同保安冇關嘅嘢
你話係咪多鳩餘

有啲人無為意自己黑面，有次食飯有位女侍應服務我地張台，成餐飯都閪面，廢事加料大家都無出聲

埋單時候朋友走左出去問佢到底大家係唔係有咩事得罪左佢，然後佢地傾左陣有講有笑，出門口個朋友同我地講，其實個侍應無咩野，態度好友善，只係個樣唔笑既時候好閪好惡

點解香港既服務業文化可以咁on9
客人可以大條道理西口西面
做客戶服務既就點都要笑, 仲要俾神秘顧客check , 你話份工好多人工都話
明明人工唔多都要搞咁多野, 係咪痴撚線架

抵你老豆死啦 唔撚笑

扣你50分！抄我牌？抄翻你牌！！！！釘你牌！

保安要笑？

今時今日，唔好講公司冇話冇咗邊個唔得，打工嘅都冇話冇咗公司會唔得，你咪炒我囉，我最快下星期就有新工，呢啲閪位我睇你點樣下星期搵到個人嚟頂我

其實啲標準同埋要求多數係本身測試對象間公司嘅要求嚟
神秘顧客基本上都係拎住份form俾分同寫評語

會唔會有神秘店員幫神秘顧客評分

我個論點係笑唔笑同佢工作能力有咩關係?
戇鳩鳩咁仲撐 用下你個閪腦諗野啦
比多D錢就係要你賣笑?你坐撚住個腦呀?
憑乜野人打份工你打份工 唔笑就等於一切?
根本就係雞蛋裡挑骨頭 即係好似你依種弱智仔咁
而抹殺左人地其他方面既努力

你依家係假設緊人地笑...其他能力就比較低
人地唔笑...其他能力就會比較高
真係唔知邊個弱智仔

服務業兩個人能力一樣.
一個有笑容一個冇
咁已經係人地能力比你高啦
有得揀我揀個冇笑容?
而且公司要有笑容你第一日先知?
糧又識得收.但人地要求嘅野又比唔到人
高人拎高D人工做高級商埸

保安驚閪咩, 度度都請人, 同佢講唔撈啦

人地有話要請有能力嘅人做保安咩?
人地就係想請個有笑容嘅人做保安
人地開嘅條件高.所以人高都比一般保安高有咩問題?
你自己做唔黎又要做.人工識得拎
比人捉到又係到嘈

咁唔通我用幾萬蚊請個MASTER幫個小學生補習
做撚左之後發覺原黎你冇MASTER
你就屌鳩我 小學生洗鬼識MATER野先教得咩?
錢係我出. 重點係又唔係識你做.
開工前講好晒.比人捉到係到嘈?

弱智仔真係弱智仔
幾時講過有笑容等於無能力 無笑容等於有能力?
偷換概念咁低質既野做埋喇?
依家係講緊點解有無笑容就判佢老豆係唔係死刑

就係咁起底就發覺你條死傻閪成日開埋D長篇大論既唯我獨醒POST
出多d街啦柒頭 紙上談兵你就叻 剩係識上網撩人嘈交

為拗而拗 舉埋D例子柒撚到
如果你請個master番黎你請佢之前你唔知佢有master?
用腦啦屌 小學雞
不知所謂

我例子係用黎講人地出高D人工就想有高D要求.
而入職前你已經知道
你都仲要做.
你竟然去講現實分活情況去唔去CHECK呢D問題
我講嘅係兩件事個邏輯. 你反駁係件事嘅真實性
你不如話現實唔會有人請master教小學雞
真係唔知邊個為拗而拗
依家人地咪黎查你囉傻仔

你講個D例子柒不特止仲要賴有邏輯論點咁
記住每個回覆都quote你個柒頭例子出黎俾人笑下
請master教小學雞 事前唔知佢有無master 搵學歷同笑容比
屌 原來你真係弱智
一個係學歷硬性規定 一個係笑容 可有可無 有係bonus
開工前講好哂你又知 佢老豆間公司你開架? 唔好成日assume完某D野之後又走去延伸啦
柒頭

我之前扮神秘顧客
要測試個員工對公司產品嘅認知
之後個員工9up d人打發我走

最後我同佢講 下次唔好9up啦 好彩係我 如果唔係9人保到你

圖都冇張都咁多正評，垃圾連登仔

其實單睇你講野已經知你係咩人
又冇論點又已為係到屌鳩人人地就會好嬲果D小學雞
回左我咁多個POST都完全反駁唔到我嘅邏輯
又起下底.又係到意圖用D粗口諗住可以激嬲人

保安都叫服務業？

狗倉啲盤？

講粗口屌鳩你就一定無PT?
駁唔到咪出聲囉 咁樣撐有意思咩?
咁事實係咁喎 起你底仲話巴士司機未出事之前係聖人
死人水你都抽 仲話自己唔搭巴士唔關自己事 香港人
但係你地阻唔到我係度UP 因為言論自由
小學雞 睇你打埋咁大篇廢話似真心 弱智仔真係有樣睇
咁既人好意思要求人地打份保安工要有笑容
仲搵埋D垃圾例子反駁 好心你啦 搵假設性既論證去駁番人你丟唔丟架呀
中學無教你咩叫論據定係你未升上去未學到?
睇你之前個D文 好肉酸呀

日日對住閪客好難笑

神秘顧客應該係咁多工種之中最onlun799嘅工

公司自己請嘅sales又信唔過，請啲人返嚟攪屎棍，雞蛋裡挑骨頭

sales真係跟緊客，啲撚屌又走埋嚟阻住地球轉

自己請嘅人都信唔過自己落舖做埋囉，垃圾公司狗也不屌

其實係想炒個神秘顧客

等新年咪笑住幫你開門

份工負責搞尻人，你話呢？

做得差佬預左比賊射死？

邏輯錯晒
比賊射死係威險唔係入職果時寫明嘅份內工作

無錯，跟本試人同比人試果個都係收人工，成件罪魁禍首跟本係請人返來試自己員工果間公司Marketing (神秘顧客同保安員既老細，跟本同一人黎)

有時比分位好嚴，無笑無遞手都要扣分，好撚仆街。

利申：我2年前工作上接觸過L商場神秘人，見過佢地份評分表，好撚苛刻，要去厠所搵個清潔阿姐，問佢2個問題評分，評下佢有無笑容同睇佢識唔識答，仆街份評分表扣分位多撚過加分位，擺明係L商場d高層定出黎方便比機會同藉口扣員工薪金同賞金用。除左商場，其他行業都係，話就話係保持下佢地工作水平，但其實好多時用黎扣分。
又係果句，呢d工要求高d，好自然人工高d先有人做，如果人工同工作環境其他公司差唔多，真係唔好响有神秘顧客既公司打工啦，就算做得好，都好有壓力架

前公司見過神秘人亂寫人report
返工hea到出汁既人100分
返工勤力 盡力既FAIL

同埋賣效率比賣customer service 好
你效率差 幾好既customer service 都冇用